https://web.archive.org/web/20020619170708/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=253

### [5060] さえむら	2001.12.19 WED 00:18:37　
	
今回、思ったよりログが少なかったなぁ。
サーバーの不具合のせいでしょうか。

土曜日に、奈良県へ行ってきました。（西大寺とか。8km歩いてきました。）すっごく風が強くて、飛ばされそうでした...。平城京跡では、もう本当に飛ばされそうでしたよ。

[レス]
＞まろ様
ホームページ、訪問させていただきました。たぶん、これで登録は出来たのだと....、思いますので。
（まだちゃんと訪問してなくて、すみません。入り口を入っただけ(^^;)）

[星野監督]
木曜日に書き込んだ時点では、決定していなかったものの（スポーツ紙とかでは仮決定みたいな書かれ方をされていた）、阪神監督に正式決定しました....。
中日×阪神戦は見たくない....。
せめて、阪神で星野監督が活躍される事をお祈りします。

それでは、もう寝ます。おやすみなさ～い。

### [5059] さえむら	2001.12.18 TUE 23:25:32　
	
お久しぶりです（忘れられてたりして...）、さえむらです。昨日、来ようとしたら、エラーしか出なくて、来られなかった...。

[Ａ・Ｈでの組織について]
土曜日の夜、「フルメタルジャケット」という映画をちらっと見ました。これは、海兵隊員を養成する映画（だと思います。）で、その養成が、人を侮蔑するというか、かなり人権を無視するというか、「人間」ではなくて、「機械」「恐れを知らない不死身の兵隊」を作ろうとしている感じでした。人格を破壊する、というか。
G.Hもかなり辛かったんだろうなぁ。
米のデルタフォースは、心理テストに合格した上、
１　仰向けで約36メートルを15秒以内で泳ぐ
２　25キロの荷物を担ぎ、基地内の４0キロの秘密エリアを地図とコンパスを頼りに踏破する
などのテストに合格した者が、配備されるそうです。
リョウはもちろん、劉信宏、青龍の趙チーフ、ひょっとしたらGHも、これ位は出来るんだろうなぁ。
趙チーフはどうか分からないけれど、リョウ、G.H、劉信宏は、殺しを楽しいと思った事はないだろうし、逆に心を削りながら生きているんだろう。
特にG.Hは自分を見守ってくれ、助けてくれた信宏を殺してしまったから、救いはなく、それどころか自分が生き延びるためとはいえ、信宏を殺し、組織に言われるがままに殺しを続けている自分を、解放したくなる気も分かるなぁ..。
それに、組織から逃げる事も出来なかっただろうし。（誰かが脱走したりしたら、見せしめに射殺もしくは厳罰が下っていただろうし。そうやって恐怖心を植え付けながら、組織に忠誠させていたのだろうと思うし。）

[レス]
＞まろ様
レスをありがとうございます。
そういえば、リョウの車ってすごくお金がかかっているんですね。
GPSは、あの頃からあったろうけれど、未だに民間には開放されてはいないハズ。（もともと、軍事用に開発されたものですよね？）
たぶん、教授が開発に関わっているのだろうなぁ。
原作では、車が全壊するのは、一度だけ（南ガルシア相手。依頼人は小林みゆきさん）だったと思いますが、アニメでは、何度も壊れていますよね。ひょっとして、アニメの方が原作よりも貧乏かもしれませんね。

それでは。あとで又書き込みます。

### [5058] ｌｕｎａ	2001.12.18 TUE 23:15:13　
	
わーーい
無言のパンダさんありがとう
５０４３ｘで、復活してましたぁ
いやぁよかつたよかったですぅ
ほっですぅ

### [5057] おっさん(岐阜県：ほっ・・・・・）	2001.12.18 TUE 22:54:15　
	
毎度、颯爽と誕生したおっさんっす。みなさまおげんこ～ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
レスっす。
１００ｔハンマー管理人様（５０５０）、有難うございます。皆が期待してるＨＰやっぱ繋がらないと不安になってしまいます。
大変かもしれませんが、皆にとっていつも繋がるいいＨＰを作ってください。宜しくお願いします。
lunaちゃま、おいっす～！！恋する気持ちはいっぱいですよ。彼に会える時間やっぱ作らなきゃね。会いたいよ～！！
ということで、今日はこの辺で・・・・・？？？？？？

### [5056] black glasses	2001.12.18 TUE 22:33:38　
	
どうもこんばんは
最近はカキコしようとする時に限って繋がらないことが多いです。実は昨日の夜もしようとしたのですが繋がりませんでした。ですのでそれからまろ様のホームページにとび、その時にメンバー用の自己紹介を書く欄を発見したのでここでは書きにくくて書けなかったことも含めてそちらにかなり詳しく書いておきましたので興味があれば覗いてみてください。（ただしメンバーにならないと見れないけど）

＞葵様、無言のパンダ様
ヒントが悪かったみたいでごめんなさい。別に北条先生の作品じゃなくても出てくるので。ただ北条先生の作品にはこれがけっこう頻繁に出てきていたのであんなヒントを出してしまってごめんなさい。「black」より「黒いもの」と想像なさったみたいでそれでカラスですか。なるほどね。ポイントは「glasses」と複数形になっているところです。これを単数形にして訳すと僕の示したい意味にならないんです。では「glasses」とはどういう意味か？それは「メガネ」です。ですから「黒いメガネ」となりそれを示すものは「サングラス」となるわけです。もちろんこのサングラスは海ちゃんから連想して考えました。でもHNをサングラスにすると面白味にかけ、ならばというわけで黒いメガネ、それを英語にしたわけです。「サングラス」は北条先生の作品にはCEでは平野、CHとAHでは海ちゃん、こもれ陽では海ちゃん似の主人公のお父さん、FCでは映研の監督と常にサングラスをかけたキャラがけっこうよく出てくるわけであんなヒントにしてしまいました。

とまあ、そんな理由でこんなHNをつけたのですが意味が理解できる方が少ないような気がするし、black glassesといちいち書くのもみなさん面倒だと思うので（自分で書いててもけっこう面倒）少しこのHNにしたのを後悔しています。ですので面倒だと思う方は別にフルに呼んでいただかなくても「bg」とでも呼んでください。

それでは、みなさんGOOD LUCK！

### [5055] 無言のパンダ	2001.12.18 TUE 22:30:43　
	
こんばんわ★
昨日消えてしまったぶんのカキコ、ログリストに×付きで復活してました。それにしても私もちゃこ様の「お知らせメール」の案に賛成です。以前、今回と同じことがあった時、何が何だかわからなくて、もしかして「お知らせメール」が来てるかも？とか、
コアミックスにはつながったので、そっちのほうに「お知らせ」があるかもって、さんざん探しましたから。
でも、そういうものはなくて、原因がわかるまでずっと不安でした。メッセージというものは、一刻を争うものではないけど、読んで欲しい時に伝わらないとメッセージに込めた気持ちの温度も下がってしまうような気がします。
管理人様、お忙しくて大変でしょうが、どうかご考慮のほどよろしくお願いいたします。

### [5054] ｌｕｎａ	2001.12.18 TUE 22:22:37　
	
こんばんわ
ちゃこさん、お久しぶりです
サーバーダウンしてる事について、簡潔に意見してくれはった事
ありがとうございます！
ぼやくだけで、きちんと意見できなかった事
恥ずかしいです

### [5053] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.12.18 TUE 21:17:37　
	
私は「月曜バンチ」組ですが今年の最終号であった今週号はいつも月曜日に来ているお店がなぜか昨日に限って来ていませんでした。（でも手に入っただけいいですけどね）
今週号の「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」の感想は明日書きます。Ａ（またくどくなりそうですが・・・・。それだけ色々言いたいことがあるので・・・。）
「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」第２巻を読み返しているのですが、よく考えてみるとおかしいけど、実はそうでもないところがありました。それは、李堅強と冴羽さん、そして侍従長の陳と冴子さんの会話が「日本語」になっていることです。漫画なので「日本語」になっていると言われればそれまでですが、実は「正道会」の本部がある「台湾」は明治から第二次世界大戦までは日本の領土だったので「日本語」が公用語として使われていました。そのため、６０歳以上の台湾人は日本語がかなり上手に話せるそうです。いつだか台湾の統書記である李登輝氏が日本語でインタビューに答えていたのを見ました。ですから、李堅強や陳侍従長が日本語を達者に話せても不思議ではありません。おそらく、その時の会話は「日本語」で行われていたと思います。（現在では台湾は「北京語」が使われています。「香港」で使われている広東語ではありません。）－また、くどいこと書いちゃった・・・・。

### [5052] 葵	2001.12.18 TUE 20:00:11　
	
　火曜組にとっては我慢のしどころの「バンチ」発売日…。明日までの辛抱だっ☆

＞１００ｔハンマー管理人さま
　ご苦労様でございます～。色々大変と思いますが、ココにくるみんなの気持ちとしては、やはり連続のアクセス不可はキツイですよ。管理人さまもお寒い中、お体大切に…。来年もまたパワーあふれる「バンチ」を期待してます♪

### [5051] ｌｕｎａ	2001.12.18 TUE 18:19:35　
	
えーーーーっ
昨日、やっと繋がって、２２時２分ぐらいに５０４３番でカキコ
したのに・・・
あとで、又、カキコしよーと思って、アクセスしても、
まーーったく、繋がらなくって、どーなってんだあ
って思ってたら、やーーっとカキコした分が、消えている
超、へこむよぉ
無言のパンダさん、おっさんさん、ちゃんちゃんさんへ
熱い、レス送ったのになあ
うーーん、なんてカキコしたか、思いだせないよぉ
貴重なカキコが、消えるとは・・・
そーだ、ちょっと思い出したよ
まろさんへ
ＨＮは、貴族ぽいのに、カキコは、かなり壊れてて
おもろいなあって思った事
無言のパンダさんに、自分の事卑下し過ぎだって
カキコでしか、パンダさんの事は、知らないけど、
リョウさんを心の恋人に選ぶって事は、自身も素晴らしい
って事、だって、類は類をよぶって言うやないですかあ
おっさんさんへは、髪の毛ピンクで、恋する女の子の気持ちも
ピンク色やなあって
この、寒い時に・・・あっちちだあ
って・・・
あと、なにカキコしたっけ・・・
だいぶん思い出して、カキコしてみたけど・・・
できたら、消えたカキコ復活して欲しいなあ？

### [5050] 100tハンマー管理人	2001.12.18 TUE 16:17:32　
	
皆様

　いつも北条司公式ホームページに来訪いただきありがとうございます。
　先週末よりシステムが不安定になりサーバーダウンしてしまう状態が断続的に続いておりました。昨晩のダウン時に、バックアップサーバーへ移行いたしました結果、書き込みが12時間ほど消えてしまう結果になりました。書き込んでいただいた皆様には大変ご迷惑をおかけいたしました。現在、過去ログの方でデータを復旧いたしましたので、ぜひアクセスください。
　現在、メインサーバーは修理に出ておりますので、しばらくは書き込みが重くご不便をおかけすることもあるかもしれませんが、出来るだけ早くの復旧を目指してまいりますので、今後ともよろしくお願いいたします。

各位  
感谢您一直以来访问北条司官方网站。  
从上周末开始系统变得不稳定，服务器断断续续地持续着瘫痪的状态。昨晚瘫痪时，转移到备用服务器的结果，结果变成了写入12小时左右消失。给填写的各位添了很大的麻烦。现在，在过去的日志中恢复了数据，请务必访问。  
现在，因为主服务器出修理，暂时写重也有可能给您带来不便，不过，以尽可能早的恢复为目标来，今后也请多多关照。


### [5049] まろ（神奈川県：むむむ・・・）	2001.12.18 TUE 16:11:39　
	
ちわ～っす！
ちょっちレスです。

[５０４７]無言のパンダさま
　むむむ・・・（汗）随分とご苦労されてらっしゃるご様子で。
心中、お察しします。あそこ（サインインするページ）の説明をＨＰ内の『参加のしかた』に追加しておきましたので、ボキのＵＲＬを２回押してＨＰを開き、一方はホットメールにジャンプ、もう一方は『参加のしかた』を開き、それぞれを（Ｗｉｎｄｏｗｓなら）右上の『最小化』ボタンを押し、下のページのタグ（現在開いているＨＰの内容が書いてあるトコロ→このＨＰだと「北条司公式ホーム・・・」と書かれているヤツ）を押して開く事をしながら、頑張ってサインアップ（登録完了）して下さい！

### [5048] ちゃこ	2001.12.18 TUE 15:22:15　
	
４日ぶりのこんにちは！のちゃこです。
ところで。
何だか書き込みが少ない！と思ったら、BBS不具合が生じているようですね。

「100ｔハンマー管理人様」
１日も早い「完全」復旧、望みます。
もし、サーバを完全に閉じてメンテナンスする方が早く修復できるのであれば、
ぜひ、そうしていただきたいと思います。
また、今後も、最低でも月１回とか、定期的にサーバを閉じて、
メンテナンスする日を設けるべきではないでしょうか？
（以前アクセスしていたHPで、週１でメンテナンスしてる所もありました。
それは、Web上告知＆事前に必ず「お知らせメール」が来ていました。）
それで、嫌な想いをせずにBBSが楽しめるのであれば、
誰も不満なんか言わないと思います。
というか、半端に書き込める今の状態は、BBS利用者に対して、
失礼だとは思いませんか？

私もそうですが、皆さん、それなりに時間かけて書き込みしてると思います。
前回のように書き込みが復帰してくれれば良いですが、
今回もそうできるとは、限らないと思います。
誰かに読んでもらいたかった書き込みが消えてたら、悲しいです。
あと、初めてアクセスして、初書き込みした人がいたとして。
それが訳も分からず消えてしまっていたら。
ショックで、アクセスする気が無くなってしまう場合だって、あると思います。

本来、会員制（？）のBBS形式を取ってるわけですから、
前回のサーバダウンの時も、Web上告知という形だけでなく、
「お知らせのメール」を送付すべきだったのではないかと思ってます。
利用者に対して、少々配慮が足りないように思いました。
久々にきて、キツイ内容の書き込みしなければならないのが、残念です。
本当は、久々に来たからレスを書きたかったのに・・・
この状態だと、折角レスを書いても消えてしまいそうなので止めました。

暮れに来て色々大変と思いますが、「完全復旧」宜しくお願いします。
気を悪くされたら、本当に申し訳ありません。
ここに来るの楽しみにしてるので・・・意地悪な気持ちで書いてません。
それだけは、ご理解下さい。では、失礼します。



### [5047] 無言のパンダ	2001.12.18 TUE 14:03:03　
	
こんにちわ。
ちょっと、このたびはダメージ大きいです（消えてしまった）
何度も書き直してやっと送れたので・・・

＞まろ様（５０４３）（５０４４）
まろ様んとこのＢＢＳに参加したいのは山々なんですが（昨日の消えてしまったカキコにも書きましたが）私は、あきれたバカなので「参加の仕方」を読んでも、今ひとつ、よくわからなくて、いつも参加手続きのページまで行って帰って来てしまいます。でもここで、あれこれ聞くのもどうかと思ったり・・・(ｰｰ;)
それにしても、どうして消えちゃったりするのでしょう？
おっさん様のカキコもだし、たしか葵様のもあったはず・・・
あんまりカキコ多いんで、もしかして間引かれちゃったとか？！
そんなアホな！（あーむなしい一人ノリツッコミ・・・）
もしかしてこれも読まれるかどうかわからないけど、これにて失礼します。

### [5046] ちゃんちゃん	2001.12.18 TUE 13:40:41　
	
あり～～
めちゃくちゃカキコ少ないと思ったらまた不具合で消えた
みたいですね
せめて読んでから消えて欲しかったな～
消えないのが一番だけど・・・・・・

### [5045] sweeper(レスです)	2001.12.18 TUE 10:12:26　
	
こんにちは。カキコはできなくてもチェックだけはしています。

[レス]
＞kinshi様、無言のパンダ様、ちゃんちゃん様、さえむら様、おっさん様、blackglasses様、luna様、葵様、他皆様。
キリ番レスありがとうございます。「りょうちゃんナンパが大成功！」です。それからblackglasses様、素敵な造語ありがとうございます。キリ番、別に狙っていたわけではありませんのでご安心下さい。(笑)さえむら様。ご心配ありがとうございます。カキコできなくても元気ですから、大丈夫です！

＞K.H様。[５０１９]
「おれはこんなことごめんだ！」
「あ～そう。そうなのそうなの。そ・れ・な・ら・ば！パートナーになった事をいい事に香にさんざん夜ばいかけたことかずえ君に言ってやろ～っと！」

キリ番レスありがとうございます。「りょうちゃんナンパが大成功！」です。４５００番ゲッターでしたね覚えてますよー。確か、４４４４番もゲットしてませんでしたか？それから「しっかりもっこり」定着してきましたね。面白いんで私好きですよ♪

＞無言のパンダ様。[５００２]
レスいつもありがとうございます。「りょうちゃんナンパが大成功！」です。「タ＠チ」カッちゃんの死んだ話は何度見ても泣けて来ます。あと、タッちゃんがカッちゃんの死に顔を見てのセリフはいまだ忘れられないです。

＞luna様。[５００３]
レスありがとうございます。それから、ご賛同ありがとうございます。感想をカキコする時実はかなりヒヤヒヤしてます。(爆)脱線していないかとか・・・。それから、元気なんでご心配ありがとうございます。

それではこれにて。

### [5044] まろ（神奈川県：にゃは～）	2001.12.18 TUE 10:02:35　
	
あ、度々済みません！
下のカキコで、大事なことを書き忘れてました！
手順を少々。

①アクセスする際は、右上のＵＲＬボタンを押して、ジャンプ（フツーにできます）
②ジャンプ後は、トップの左側のメニューで『参加のしかた』をクリック、説明を読み・サインイン（ＢＢＳへの参加手続き？）する

カンケー無い事、長々と失礼しました。

### [5043] まろ（神奈川県：ふにゃ～）	2001.12.18 TUE 09:36:07　
	
おっは～っす！

　何だか皆さん、カキコやアクセスに苦労なさっていらっしゃるご様子。万が一の際（ここへのアクセスが不能になった際など）のバックアップとして、ワタシのトコロ（ＨＰのＢＢＳ『喫茶ＣＥ』）をご利用になることをお勧め致します。
　ココが復旧した後、改めて、その話題の続きをこちらでなさるのが宜しいかと思いますんで。

それでは失礼します。

### [5042] おっさん(岐阜県：どないふう～）	2001.12.18 TUE 08:47:39　
	
毎度、昨日のカキコが消えてる～Ｔ－Ｔ。せっかく書いたのにＴ－Ｔ。
ということで、今から仕事へ行ってきます。

### [5041] 無言のパンダ	2001.12.18 TUE 02:07:16　
	
今度は、またまた時間かけて書いて無事送信したはずの長ーいカキコが、き、消えてる～！！うわ～ん！もうイヤだぁ～～～～！
どうなってるの～？！

